Räppinä mõtsa waht Mihkli Jagomann kaibas kohto een, et Meelwalt Minä Simmulson ja Minnä Märtman om selg rodso raistikko päält haina põimno nink ni samma ka om haino põimno säält Kristian Kirruton Leno Märtmann
Küssitus sai põimjeda käest ütliwa nemmäd õige ollewad mõisa nõudminne om 1se käest rubla ja teisi käest 10 kop trahwi 
Lapsed ütliwad et mõtsa waht om kirwega ähwardano wissata
Kohhus mõistis et Mina Simulson massap 50 kop trahwi ja teiste käest om herrä issi trahwi wasto wõtnod 10 kop trahwi.
Pä kohtomees Paap Kiudorw
Kohtomees Kristian Wössoberg
Kohtomees Jaan Holsting
Kohtomees Paap Kress
